\beginsong{WSPOMNIENIE}[ 
by={Słowa; J. Tuwim, Muzyka: M. Sart}] 

\beginverse
	F d g C7
\[F]Mimozami\[d] jesień \[g]się zaczyna,\[C7]
Złotawa, krucha i miła. 
To ty, to ty jesteś ta dziewczyna,
Która do mnie na ulicę wychodziła. 
\endverse

\beginverse
Od twoich listów pachniało w sieni,
Gdym wracał zdyszany ze szkoły,
A po ulicach w lekkiej jesieni
Fruwały za mną jasne anioły. 
\endverse

\beginverse
Mimozami zwiędłość przypomina
Nieśmiertelnik żółty październik.
To ty, to ty, moja jedyna,
Przychodziłaś wieczorem do cukierni. 
\endverse

\beginverse
Z przemodlenia, z przeomdlenia, senny 
W parku płakałem szeptanymi słowy.
Chłodzik z chmurek prześwitywał jesienny,
Od mimozy złotej -majowy. 
\endverse

\beginverse
Ach czułymi, przemiłymi snami
Zasypiałem z nim gasnącym o poranku,
W snach dawnymi bawiąc się wiosnami,
Jak tą złotą, jak tą wonna wiązanką... 
\endverse

\endsong
